\documentclass[a2paper,12pt, DIV=70]{scrreprt}
\usepackage{etex}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{libertine}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{lscape}
\usepackage{multicol,wrapfig,graphicx,color,pdflscape,graphbox,geometry}
\usepackage[protrusion=true,expansion=true]{microtype}
\usepackage{svg}
\let\raggedsection\centering
\setlength\parskip{\medskipamount}
\setlength\parindent{0pt}

\geometry{tmargin=0.8cm,bmargin=1.1cm,lmargin=0.8cm,rmargin=0.8cm}

%\usepackage{draftwatermark}
%\SetWatermarkText{\textsf{ENTWURF}}
%\SetWatermarkScale{2.5}

\graphicspath{{logos/}}

\newcommand{\img}[2]{{\ }\includegraphics[#1]{#2}{\ }}

\begin{document}
\
\vfill

%fuer svg Bilder: vollen Pfad (vom tex aus), -shell-escape in Optionen(?) hinzufuegen, usepackage svg noch

%\begin{landscape} %fuer querformat, sonst einfach loeschen

%groesse und breite
\begin{center}
{\centering\scalebox{1.90}{\begin{minipage}{0.46\textwidth}

%Abstand zwischen den Zeilen:
\openup 1em
\img{height=2em,align=c}{abl.png}\hfill
\img{height=3em,align=c}{adfc-augsburg.png}\hfill
\img{height=2em,align=c}{alnatura.jpeg}\hfill
\img{height=3em,align=c}{andre-heuck-baeckermeister.jpeg}\hfill
\img{height=3em,align=c}{anna-cafe.png}\hfill
\img{height=3em,align=c}{augsburger-friedensinitiative.jpeg}\hfill
\img{height=3em,align=c}{baumallianz.jpeg}\hfill
\raisebox{-0.2\height}{\includesvg[height=1em]{logos/betamodus.svg}}\hfill
\img{height=2em,align=c}{bkk-provita.png}\hfill\par

\img{height=1.5em,align=c}{buecherinsel.jpeg}\hfill
\img{height=3em,align=c}{BUND-naturschutz-in-bayern.jpeg}\hfill
\img{height=2em,align=c}{buergeraktion-pfersee.jpeg}\hfill
\img{height=3em,align=c}{buergerstiftung-augsburg.png}\hfill
\img{height=2.3em,align=c}{bunt-und-draussen.png}\hfill
\img{height=2em,align=c}{cityfarm-augsburg.jpeg}\hfill
\img{height=3em,align=c}{coffee-to-go-again.png}\hfill\par

\img{height=3em,align=c}{contact.jpeg}\hfill
\img{height=2.5em,align=c}{coworkingcampus-augsburg.jpeg}\hfill
\img{height=3em,align=c}{cyclists-for-future-aux.png}\hfill
\img{height=1em,align=c}{das-habitat.png}\hfill
\raisebox{-0.4\height}{\includesvg[height=2em]{logos/deargoods.svg}}\hfill
\img{height=1.8em,align=c}{degree-clothing.png}\hfill
\raisebox{-0.4\height}{\includesvg[height=2.2em]{logos/deka-messebau.svg}}\hfill
\img{height=3em,align=c}{deuter-k.png}\hfill\par

\img{height=3em,align=c}{deutscher-kinderschutzbund.png}\hfill
\img{height=2.5em,align=c}{dfg-vk.jpeg}\hfill
\img{height=2.5em,align=c}{dgs.png}\hfill
\raisebox{-0.4\height}{\includesvg[height=3em]{logos/fff-augsburg.svg}}\hfill
\img{height=2em,align=c}{diakonisches-werk.png}\hfill
\img{height=2em,align=c}{die-seiferei.jpeg}\hfill\par

\img{height=1em,align=c}{dreizehn.png}\hfill
\img{height=2em,align=c}{dynamis.png}\hfill
\raisebox{-0.4\height}{\includesvg[height=2em]{logos/fahrradladen-dynamo.svg}}\hfill
\img{height=2.1em,align=c}{foodsharing.jpeg}\hfill
\img{height=3.2em,align=c}{fal.jpg}\hfill
\img{height=3.5em,align=c}{forum-plastikfreies-augsburg.jpeg}\hfill
\img{height=3.5em,align=c}{freiwilligen-zentrum-augsburg.jpeg}\hfill\par

\end{minipage}
}}
\end{center} 

\hfill

\begin{center}
%\raisebox{-0.0\height}{\includesvg[height=32.5em]{wir-stehen-hinter-augsburg-notext-demomaerz3.svg}}\hfill
\raisebox{-0.0\height}{\includesvg[height=23.5em]{wir-stehen-hinter-augsburg-notext.svg}}\hfill
\end{center}



\hfill

\begin{center}
{\centering\scalebox{1.90}{\begin{minipage}{0.46\textwidth}
\openup 1em
\img{height=2.5em,align=c}{gec-co.png}\hfill
\raisebox{-0.4\height}{\includesvg[height=2.5em]{logos/glore.svg}}\hfill
\raisebox{-0.4\height}{\includesvg[height=2em]{logos/gls.svg}}\hfill
\img{height=1.7em,align=c}{gp-joule.png}\hfill
\img{height=2.5em,align=c}{greenoffice-augsburg.png}\hfill
\img{height=2em,align=c}{jdav.jpeg}\hfill
\img{height=2.4em,align=c}{julian-engel-projekt-transformer.png}\hfill
\img{height=3em,align=c}{kinder-jugendhaus-lehmbau.jpeg}\hfill\par

\img{height=3em,align=c}{keks-handgemachtes.jpeg}\hfill
\img{height=3em,align=c}{lbv-augsburg.png}\hfill
\img{height=2.7em,align=c}{lifeguide-augsburg.jpeg}\hfill
\img{height=3em,align=c}{lokalhelden.png}\hfill
\img{height=1em,align=c}{lush.png}\hfill
\img{height=2.5em,align=c}{mad-motion.png}\hfill
\img{height=3em,align=c}{madame.png}\hfill
\img{height=3em,align=c}{max-und-moritz.png}\hfill\par

\img{height=1.5em,align=c}{meteocontrol.png}\hfill
\img{height=1.4em,align=c}{mischok.png}\hfill
\img{height=1.7em,align=c}{montessori-schule-augsburg.jpeg}\hfill
\img{height=3em,align=c}{mountain-wilderness.png}\hfill
\img{height=2.2em,align=c}{moussong.png}\hfill
\raisebox{-0.4\height}{\includesvg[height=1.4em]{logos/mutter-erde.svg}}\hfill\par

\img{height=3em,align=c}{natursinn.jpeg}\hfill
\img{height=2.1em,align=c}{nero-grillen.jpeg}\hfill
\img{height=3em,align=c}{neue-szene.jpeg}\hfill
\img{height=1.2em,align=c}{openlab-augsburg.png}\hfill
\img{height=1em,align=c}{pareaz.jpeg}\hfill
\raisebox{-0.4\height}{\includesvg[height=3em]{logos/p4f-augsburg-unofficial.svg}}\hfill
\img{height=3em,align=c}{plant-for-the-planet.png}\hfill
\img{height=3em,align=c}{radio-manufaktur.jpeg}\hfill
\img{height=3em,align=c}{radlkiste.jpeg}\hfill\par

\img{height=2em,align=c}{raumflug.jpg}\hfill
\img{height=3em,align=c}{recup.png}\hfill
\img{height=2em,align=c}{rekord-cafe.jpeg}\hfill
\img{height=2.5em,align=c}{rutanatur.png}\hfill
\raisebox{-0.4\height}{\includesvg[height=3em]{logos/schubert.svg}}\hfill
\img{height=2.5em,align=c}{seebruecke-augsburg.png}\hfill
\img{height=1.5em,align=c}{sensemble.jpeg}\hfill\par

\img{height=1.7em,align=c}{skischule-augsburg.jpeg}\hfill
\img{height=3em,align=c}{slow-food-augsburg.jpeg}\hfill
\img{height=3em,align=c}{solidarische-stadt-augsburg.jpeg}\hfill
\img{height=3em,align=c}{spanische-ballettschule.jpeg}\hfill
\img{height=2em,align=c}{sparda-augsburg.jpeg}\hfill
\raisebox{-0.4\height}{\includesvg[height=3em]{logos/sff-augsburg.svg}}\hfill
\img{height=1.3em,align=c}{suslet.png}\hfill
\img{height=1.5em,align=c}{taschenbuchladen.jpeg}\hfill\par

\img{height=1.7em,align=c}{theter-ensemble.jpeg}\hfill
\img{height=3em,align=c}{tierschutzverein-augsburg.jpeg}\hfill
\img{height=1.9em,align=c}{transition-town-augsburg.jpeg}\hfill
\img{height=1.1em,align=c}{tuxedo.png}\hfill
\raisebox{-0.4\height}{\includesvg[height=2.5em]{logos/urbane-gaerten.svg}}\hfill
\img{height=2em,align=c}{utopiatoolbox.png}\hfill
\img{height=1.2em,align=c}{vcd.png}\hfill\par

\img{height=3em,align=c}{weinhandel-uli-scheffler.jpeg}\hfill
\img{height=1.3em,align=c}{weltladen-augsburg.jpeg}\hfill
\img{height=1.8em,align=c}{wertsachen.jpeg}\hfill
\img{height=2.3em,align=c}{wsw.jpeg}\hfill
\img{height=3em,align=c}{yoga-im-hof.jpeg}\hfill
\img{height=3em,align=c}{zoo.png}\hfill\par

\end{minipage}
}}
\end{center} 

\begin{center}
\raisebox{-0.0\height}{\includesvg[height=5.5em]{footer2.svg}}\hfill
\end{center}



\vfill

%\end{landscape}
\end{document}
